<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[health365.top]]></title>
  <subtitle><![CDATA[Healthcare & Life]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://health365.top/"/>
  <updated>2015-03-04T13:05:00.136Z</updated>
  <id>http://health365.top/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Health365]]></name>
    <email><![CDATA[zengchivip@126.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[穹顶之下生存之道--食疗]]></title>
    <link href="http://health365.top/year/03/04/under-the-dome-diet/"/>
    <id>http://health365.top/year/03/04/under-the-dome-diet/</id>
    <published>2015-03-04T12:45:10.000Z</published>
    <updated>2015-03-04T12:58:28.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>引言: 人民网发布了《柴静调查：穹顶之下》的专题和专访柴静的文章。由此引爆了公众对该纪录片的关注和对雾霾的讨论。现实就是这么残酷，我们如何在雾霾的穹顶之下生存呢？本站分四期跟大家分享一些防霾知识。<br><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/diet.jpg" alt=""></p>
<p>　　在民间有很多关于食疗防雾霾的说法，例如黑木耳、猪血等，据说能清肺和清除呼吸道中的粉尘。黑木耳和猪血对人体而言的确是比较好的食物，两者都含有丰富的抗氧化剂和铁，常吃能防治缺铁性贫血，使人具有良好的气色、保持肌肤红润。但是，这两种食物能够清肺和清粉尘的说法，的确没有相应的科学依据。<br>　　其实，除了国内有这些说法之外，国外也流传着不同的防雾霾食物的说法，如有韩国媒体就称“猪五花肉含有不饱和脂肪酸，能够有效地帮助排出长期积聚在人体呼吸器官和肺部的微细颗粒物以及重金属”。但我们仔细想想，就能知道这种说法的不靠谱之处。按照韩国媒体的说法，五花肉能够防雾霾的原理在于其含有不饱和脂肪酸，但事实上，肉类中含有的都是饱和脂肪酸。而就算是不饱和脂肪酸的话，也没有任何科学依据证明其能够排除呼吸器官和肺部的颗粒物和重金属，而且不饱和脂肪酸进入人体之后，也只是存在于肠胃之中，不可能跑到呼吸系统去。<br>　　也有媒体宣扬说矿泉水能够抗雾霾，导致矿泉水销量激增。这些说法说来可笑，但换个角度来看，我们关于黑木耳和猪血等食物能防雾霾的说法也与这些如出一辙。<br>　　我们换个角度来看，便能理解为何食物对雾霾防治的作用微乎其微了。因为雾霾对身体伤害的程度，主要取决于其雾霾的浓度、人体接触雾霾时间的长短以及人体自身对于颗粒物的敏感程度，而这些因素都跟黑木耳、猪血等所谓的清肺清粉尘的食物没有必然的联系。<br>　　因此，食疗对于防雾霾几乎是没有任何效果的，想通过食疗来减少或清除已经吸入的雾霾、减少雾霾对身体的损害收效甚微。而要对付雾霾，我们还是应该以物理防护为主。<br>　　不过，在雾霾天，我们还是应当在饮食上有所讲究和注意，虽然不能够解决雾霾带来的危害，但食物能够为人体提供所需营养，从而保持身体健康，实现各项机能的均衡，使身体的免疫能力增强，这样能使人们在雾霾中对颗粒物的自身抵抗能力大大增强。这也就是为什么在同样的情况下，一些人容易被雾霾侵害，一些人却不容易患上相关疾病的原因。<br>　　就雾霾天来说，饮食中应该特别注意：要少吃辣椒、葱、姜、蒜、花椒、芥末等刺激性食物和煎炸等油腻的食物，保证肠道的通畅和干净，同时也要多喝水、多休息，以提高身体的免疫力。<br>　　在雾霾天里，由于空气中的颗粒物较多，空气的透明度会相应下降，因而日照时间会因此减少，紫外线的照射会不足。我们知道，晒太阳能够帮助人体获得维生素D，这也是人体维生素D的主要来源。但如果人体接受紫外线照射不足的话，对维生素D和钙的吸收就会大大减少，这对于急需维生素D和钙的孕妇、钙大量流失的老人、正在长身体的小孩都是极为不利的。因此，在雾霾天，尤其是孕妇、老人和小孩都应该注意补钙，要多吃鱼、排骨及其他含钙比较高的食物，保证人体对这些营养的吸收。<br>　　雾霾天气多出现在冬春交替之时，这时候天气比较干燥寒冷，因而更容易发生呼吸道感染。因此，在这些气温比较干燥寒冷的季节，可以使用加湿器等设备，保持室内空气的湿润，避免呼吸道受到颗粒物的感染和刺激。同时也要保证身体水分充足，多喝水，多吃水果和牛羊肉以及萝卜、山药等食材，增加营养和增强身体免疫力，保证身体“不渴”。<br>　　再则，在雾霾天气的情况下，空气会比较干燥，因此还可以多吃一些有助于清热润燥利咽的食物，例如梨、百合、橘子、莲藕、荸荠等。这些食物虽然不能够清除PM2.5，但却能在一定程度上改善咽喉和呼吸道的干痒痛等不适症状。<br>　　如果已经产生了这些不适症状，还可以用川贝、雪梨、百合、银耳、冰糖熬水服用，或者用鱼腥草、金银花、菊花等煮茶饮用。<br>　　针对雾霾天气可能造成的氧化应激和心血管损伤，还应该多吃富含维生素、有抗氧化作用的蔬菜水果，如葡萄、橘子、紫甘蓝、紫薯、番茄等。另外，丝瓜、冬瓜、苦瓜、白萝卜、玉米、红萝卜、黄瓜、扁豆、薏仁等清热祛湿的食物也可以多食用一些。</p>
<p>转载请注明来源：<a href="health365.top">health365.top</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[人民网发布了《柴静调查：穹顶之下》的专题和专访柴静的文章。由此引爆了公众对该纪录片的关注和对雾霾的讨论。现实就是这么残酷，我们如何在雾霾的穹顶之下生存呢？本站分四期跟大家分享防霾知识]]>
    
    </summary>
    
      <category term="小知识" scheme="http://health365.top/tags/%E5%B0%8F%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
      <category term="食疗" scheme="http://health365.top/tags/%E9%A3%9F%E7%96%97/"/>
    
      <category term="Tips" scheme="http://health365.top/categories/Tips/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[“超级病菌”抗生素药物Avycaz 2015 年获FDA批准]]></title>
    <link href="http://health365.top/year/03/03/Avycaz/"/>
    <id>http://health365.top/year/03/03/Avycaz/</id>
    <published>2015-03-03T15:48:31.000Z</published>
    <updated>2015-03-03T16:14:26.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>—-从2015年第二季度开始Avycaz可用于患者治疗 ,为对抗抗药性细菌提供了希望。</p>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/avycaz.jpg" alt=""></p>
<p>2月25日，美国FDA批准Avycaz（头孢他啶-Avibactam)与甲硝唑联合用于治疗复杂性腹腔内感染(cIAI)及复杂性尿路感染(cUTI)成人患者，其中包括肾脏感染（肾盂肾炎），适用于治疗选择有限或没有替代治疗选择的患者。 全球仿制药巨头阿特维斯（Actavis）和全球医药巨头阿斯利康共同开发新型抗生素产品Avycaz，所含有的头孢他啶是先前获批的头孢菌素类抗菌药，有助于延长细菌耐药性。</p>
<p>UCLA(加州大学洛杉矶分校)医疗系统对外发布，已有7例患者感染了一种潜在致命的、抗药性的肠杆菌科细菌，并有超过100人可能被感染。之后，超级病菌更加加剧着人们的担忧。</p>
<p>世界卫生组织去年四月曾对“后抗生素时代”做出过警示，那些常见性可治愈感染会再次成为杀手。由于超级细菌的传播，虽然这几十年医药公司已经对抗生素的投资逐渐减少，但目前他们正在把注意力转移回抗生素研发。</p>
<p>Avycaz将于2015年第二季度上市，结合仿制抗生素甲硝唑用语治疗复杂性腹腔内感染成人患者。作为一个独立药物，它还可用于治疗尿路感染。</p>
<p>目前一些制药公司，包括罗氏控股公司，Tetraphase制药公司，Achaogen公司和Cempra公司都在开发适用于各种超级病菌的药物，但是分析师凯文·肯德拉说这个市场很大可供多家制药公司同台竞技。<br>译者:周靖   <a href="http://www.theguardian.com/society/2015/feb/26/us-approves-antibiotic-avycaz-to-treat-superbugs" target="_blank" rel="external">原文点此</a><br>转载请注明来源：<a href="health365.top">health365.top</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[2月25日，美国FDA批准Avycaz（头孢他啶-Avibactam)与甲硝唑联合用于治疗复杂性腹腔内感染(cIAI)及复杂性尿路感染(cUTI)成人患者，其中包括肾脏感染（肾盂肾炎），适用于治疗选择有限或没有替代治疗选择的患者]]>
    
    </summary>
    
      <category term="医药" scheme="http://health365.top/tags/%E5%8C%BB%E8%8D%AF/"/>
    
      <category term="FDA" scheme="http://health365.top/tags/FDA/"/>
    
      <category term="Pharma" scheme="http://health365.top/categories/Pharma/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[穹顶之下生存之道--口罩]]></title>
    <link href="http://health365.top/year/03/03/under-the-dome-respirator/"/>
    <id>http://health365.top/year/03/03/under-the-dome-respirator/</id>
    <published>2015-03-03T13:47:43.000Z</published>
    <updated>2015-03-04T12:58:19.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>引言: 人民网发布了《柴静调查：穹顶之下》的专题和专访柴静的文章。由此引爆了公众对该纪录片的关注和对雾霾的讨论。现实就是这么残酷，我们如何在雾霾的穹顶之下生存呢？本站分四期跟大家分享一些防霾知识。</p>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/respirator_mask.jpg" alt=""></p>
<h2 id="1-挑口罩的原则">1.挑口罩的原则</h2>
<p>　　首先，应充分考虑天气污染的状况，有针对性地选择适宜的口罩。比如重污染天气可以考虑N95，而只是轻度污染的情况下可以选择医用口罩等。<br>　　其次，要根据佩戴口罩对象的身体状况来选择。一些口罩虽然对颗粒物的阻挡率较高，但是在佩戴时往往会让人觉得呼吸困难，对于一些原本就有呼吸道疾病的人来说，这样的口罩可能会引起严重的身体不适，防护效果也就显得不尽如人意了。<br>　　再次，考虑价格和质量。一些口罩虽然价格昂贵，但却没有专业的质量认证机构给予的鉴定，消费者在选择口罩时，也应当货比三家，量力而行。<br>　　最后，国家层面尚无统一标准鉴定一只口罩能否防护PM2.5，也很难鉴定防护PM2.5口罩的真假。在网店中最便宜的一次性口罩每只仅3分钱，N95口罩最低可在20元左右，还有一些价格昂贵的口罩也占据了很大的市场，如有一种宣称“进口最高标准微粒子防尘雾霾口罩”每只卖到了200元。针对市面上这种鱼龙混杂的状况，既然没有相关的标准和机构予以衡量，因此为了安全着想，消费者还是应该选购口碑较好的医药器材公司销售的成熟产品比较靠谱。
　　</p>
<h2 id="2-各类型口罩的特点">2.各类型口罩的特点</h2>
<p>　　目前市面上能见到的口罩一般包括棉布、纱布、一次性医用口罩，N95、KN90等较为专业的口罩也能够在药店买到。下面就市面上几种常见的口罩进行详细说明。<br>　　（1）普通保暖口罩<br>　　这类口罩通常由几层棉布构成，内夹棉絮。这类口罩一般只具有保暖的作用，能够阻隔较大颗粒的灰尘，但对于可吸入颗粒物几乎没有防护作用。因此，这类口罩一般只能用于短时间内对沙尘天气的防护，而不能在雾霾等重污染天气中长时间使用。此外，由于这一类口罩比较常见而价格便宜，在选购时还应注意是否有黑心棉等情况出现。所以，在购买这类口罩时，应尽量选择去正规的商场或者药店购买。<br>　　（2）一次性医用口罩<br>　　按照各类医用口罩的标准和重要技术指标的要求，这一类的口罩一般是医务人员和相关工作人员用于对经空气传播的呼吸道传染病的防护。医用口罩的防护等级相对于普通保暖口罩来说较高，能够满足医务人员或其他相关人员对于一些血液、体液和飞溅物的基本防护，也可以过滤病毒气溶胶及有害微尘，同时还可以对口罩佩戴者与病人之间通过打喷嚏、说话经空气飞沫传播疾病进行防护，此外，这类口罩也可用于普通环境下的一次性卫生护理，或者阻隔致病性微生物以外的颗粒，如花粉等。<br>　　一次性医用口罩一般由无纺布和聚丙烯纤维熔喷材料制成，主体分为外、中、内三层，由口罩面体和拉紧带组成，并带有可调节鼻梁夹，起到防溅、过滤、防潮的作用。口罩的疏水透气性强，佩戴舒适，可以阻挡PM4以上的颗粒，但对于PM2.5则无法实现防护的功能，因而不适合重度污染天气出门佩戴。<br>　　（3）脱脂纱布口罩<br>　　这类口罩是采用有12—24层脱脂纱布折叠缝制而成的，具有廉价、柔软、保暖、透气性好、可重复使用的优点，适于普通卫生防护使用。该口罩对颗粒物的阻挡，是通过一层层的纱布来实现的，但阻挡的效果较差。国家标准中也没有对这类口罩滤过颗粒物提出要求，想通过佩戴这种口罩将PM2.5拒之门外也不现实。<br>　　此外还要注意，这类口罩在清洗的时候不能用力搓，否则会使里面的隔尘纱布变形或破损，影响其过滤颗粒物的效果。<br>　　（4）N95<br>　　N95是美国国家职业安全与健康研究所（NIOSH）最早提出的标准，“N”是指“不适合油性颗粒物”，“95”是指在NIOSH标准规定的检测条件下，对0.3微米颗粒的阻隔率须达到95%以上。因此，N95不是特定的产品名称，而应该是一种标准，只要通过NIOSH审查并达到这个标准的口罩都可以称为“N95”。<br>　　在2003年SARS爆发期间，N95成为了当时医护人员广泛使用的防止空气中飞沫传播的防护用品，一时名声大噪。而到了2009年甲型H1N1防治期间，众多医护人员也将N95作为必备品，并向广大民众推荐使用。由此可见，N95在预防由患者体液或血液飞溅引起的飞沫传染，以及其他类型的呼吸传播感染问题时，的确有着较为突出的防护效果。<br>　　N95口罩上常带有一个呼吸阀装置，形似猪嘴，因此N95也俗称“小猪嘴口罩”。在针对PM2.5以下颗粒进行的防护能力测试中，N95的透过率不足0.5%，也就是说超过99%的颗粒物都被挡在了外面。因此，N95口罩可用于职业性呼吸防护，包括对某些微生物颗粒（如病毒、细菌、霉菌、结核杆菌、炭疽杆菌等）的防护，N95无疑是常见口罩中过滤防护效果最好的。<br>　　不过，尽管N95的防护效果是常见口罩中最好的，但是仍然有些性能的局限，这使得N95并不适用于所有的人群，也非万无一失的防护手段。首先，N95的透气性和舒适度不好，佩戴时呼吸阻力较大，不适合有慢性呼吸道疾病和心衰的老年人长时间佩戴，以免引起呼吸困难。其次，佩戴N95口罩时应注意捏紧鼻夹及收紧下颌，将口罩和脸部密切贴合，以免空气中的颗粒通过口罩和脸部的空隙被吸入体内，但由于每个人的脸型千差万别，面罩的设计若不适合使用者的脸型，就可能造成泄漏。另外，N95口罩不可水洗，其使用有效期为40小时或1个月，因此在成本上，要明显高于其他口罩。所以，消费者不能因为N95具备良好防护效果就对其进行盲目购买，选购N95时，还是应当充分考虑防护的目的和使用者的特殊情况。<br>　　（5）KN90口罩<br>　　KN90口罩适用于有色金属加工、冶金、钢铁、炼焦、煤气、有机化工、食品加工、建筑、装饰、石化及沥青等产生的粉尘、烟、雾等油性及非油性颗粒物污染物的行业。<br>　　作为专业防护口罩，在防护能力测试中，KN90口罩对2.5微米以下颗粒的捕获能力达90%以上，虽然没有N95对颗粒物的防护效果那么好，但KN90口罩的舒适度相对好一些，呼吸时虽仍会觉得有一些闷，但对于户外出行基本上不会造成太大影响。对于一些有呼吸道疾病的人来说，如果要在雾霾天气中短暂出行的话，KN90也是一个不错的选择。</p>
<h2 id="3-_雾霾天用哪种口罩">3. 雾霾天用哪种口罩</h2>
<p>　　由于雾霾主要的构成成分是PM2.5，而普通口罩对这些直径如此之小的颗粒不具有任何的阻拦作用，因此，要有效地防止PM2.5的吸入，我们需要有一些比较专业的、能够对呼吸道起到保护作用的口罩。<br>　　因此，在应对雾霾天气时，首推的是N95口罩，它对颗粒物阻隔的效果已经得到印证。N95阻隔PM2.5的概率达到了95%，可以有效地减少人们对这些颗粒物的吸入，因此就算是在PM2.5爆表的天气里，也能对雾霾起到有效的阻挡作用。</p>
<h2 id="4-口罩不是万能的">4.口罩不是万能的</h2>
<p>　　尽管口罩能够对颗粒物及一些有害物质、病毒等进行阻隔，但是，我们还是应该明确一点，即口罩并不是万能的，如果在使用口罩的过程中不明白这一点的话，即使佩戴了口罩，也无法达到预期效果。在使用口罩的过程中应具有“三大注意”意识。<br>　　第一，注意口罩质量和卫生。一些口罩的生产商和销售者并不正规，其生产和销售的口罩就可能存在质量和卫生问题，例如口罩未经消毒便投放市场，使用的棉布和棉絮中可能还有虫卵或者残留的农药、化学物质等。这类口罩不仅不能够起到阻隔污染物的作用，其本身就有着安全的问题，对佩戴者的健康会造成严重的危害，而这种危害甚至远远超过外界污染对人体造成的危害。<br>　　另外，除了在选购口罩时要购买正规厂家的成熟产品之外，在使用的过程中，对卫生问题也要有一定的警惕性。例如一些口罩在使用之后应当及时清洗，要避免使用过的口罩和干净的口罩放在一起，避免与其他人混用口罩，以此降低二次污染和交叉污染的几率，保证口罩的安全卫生。<br>　　第二，不同的口罩适宜的人群也是有所差异的。在使用口罩时不能所有的人都一概而论、统一标准。像N95、KN90这样的口罩，虽然对颗粒物和污染物的阻隔效果较好，但在佩戴时容易使人们感觉到呼吸不顺畅，一些有慢性呼吸道疾病的人和心衰的老年人使用的话，有可能加重病情。<br>　　第三，所有的口罩都有有效使用期限，必须要在这个期限之内使用口罩。如医用口罩一般只能使用一次，不可以重复使用。而N95在第一次使用后，有效使用期限只有40小时或1个月，超过这个时间的话会让N95的防护效果丧失。<br>　　在使用这些口罩的时候，应遵循这些时间上的限制，严格按照使用说明来佩戴，防止其他感染情况的出现。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[人民网发布了《柴静调查：穹顶之下》的专题和专访柴静的文章。由此引爆了公众对该纪录片的关注和对雾霾的讨论。现实就是这么残酷，我们如何在雾霾的穹顶之下生存呢？本站分四期跟大家分享防霾知识]]>
    
    </summary>
    
      <category term="小知识" scheme="http://health365.top/tags/%E5%B0%8F%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
      <category term="雾霾" scheme="http://health365.top/tags/%E9%9B%BE%E9%9C%BE/"/>
    
      <category term="Tips" scheme="http://health365.top/categories/Tips/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[乳腺癌X光筛查存在过度诊断风险，你还会去么？]]></title>
    <link href="http://health365.top/year/03/01/mammogram-screening/"/>
    <id>http://health365.top/year/03/01/mammogram-screening/</id>
    <published>2015-03-01T14:14:08.000Z</published>
    <updated>2015-03-01T14:46:54.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>根据2月18日发表于《柳叶刀》（《Lancet》）上的一项澳大利亚研究显示，女性在接受x光筛查前应被充分告知它的优势和风险，这样可以帮助他们作出明智的选择，但这在某种程度使得她们可能彻底放弃x光筛查。</p>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/mammogram_screening.jpg" alt=""></p>
<p>“大趋势正在转变，从不告知风险的劝说到开诚布公, 给了参与者根据自身对潜在风险的权衡做出决定的机会,” 研究者写道。</p>
<p>大多数女性未意识到过度诊断和过度治疗的风险,研究者解释说。为了证实在辅助决策中包含更多风险告知是否有助于女性做出明智的选择,研究者在新南威尔士进行了一项以社区为基础的随机对照试验,年龄在48岁到50岁之间的女性被随机纳入两个辅助决策组中。这两个辅助决策都以一个简短的小册子的形式包含有关乳腺癌死亡和误报风险的内容,但只有干预决策组含有过度检查数据和过度诊断数据。</p>
<p>在2014年1月至7月,通过对干预组的409位女性和对照组的408位女性进行分析,研究者发现,24%来自干预组的女性以及15%来自对照组的女性做了“明智的选择”,这是根据后续电话回访，基于参与者对乳腺x光筛查的优势和风险的理解做出的评估。</p>
<p>根据研究者和他的同事们的调查发现，辅助决策并未提升参与者的焦虑,但却似乎改变了她们对x光摄影筛查有一些态度。干预组女性对x光筛查表示积极的态度的人数减少，控制组87%的女性表示接受x光筛查,而干预组只有74%的女性打算接受x光筛查。</p>
<p>“我们的研究表明,女性可以根据过度检查风险判断自己是否接受乳腺x光筛查,从而提高决策的质量,”研究者写道。“我们的结果重在于努力符合道德准则,充分告知女性并根据她们被告知后的偏好帮助她们做出检测决定。”</p>
<p>明娜·约翰逊（瑞典哥德堡大学的一位研究生）和约翰·布罗德森（哥本哈根大学的一位博士）在一篇社论中写道，研究者的这项调查让x光筛查改变了之前典型的“家长式话语”研究方向，让人耳目一新。在被邀请做x光筛查时，参与者应该被告知检测的风险和优势，我们应该认同拒绝参与者可能与参与者一样理性。</p>
<p>“从家长作风到尊重女性自主权的转变,是迈出符合当代伦理价值观重要的一步”。</p>
<p>译者:Aimee   <a href="http://www.healthimaging.com/topics/womens-health/fewer-women-opt-mammography-screening-when-informed-overdiagnosis-risk" target="_blank" rel="external">原文点此</a><br>转载请注明来源：<a href="health365.top">health365.top</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[女性在接受x光筛查前应被充分告知它的优势和风险，这样可以帮助他们作出明智的选择，但这在某种程度使得她们可能彻底放弃x光筛查]]>
    
    </summary>
    
      <category term="影像" scheme="http://health365.top/tags/%E5%BD%B1%E5%83%8F/"/>
    
      <category term="日常" scheme="http://health365.top/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
      <category term="News" scheme="http://health365.top/categories/News/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[健康新开始]]></title>
    <link href="http://health365.top/year/02/28/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E6%96%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    <id>http://health365.top/year/02/28/健康新开始/</id>
    <published>2015-02-28T15:57:57.000Z</published>
    <updated>2015-02-28T15:57:56.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>日期: 2015-02-20 21:04:24</p>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/new%20road.jpg" alt="New health road"></p>
<p>有一天，我的一位同事突然辞职依然决定去环游世界，不解的以为是潇洒，其实是因为一场手术。体检时他查出了肿瘤，做完手术后仿佛顿悟到了什么便悄然辞职，此后朋友圈每天都更新着路上遇到的点滴。不论好与不好，至少他比以前开心，活得也更开阔，这也许就是生活的最本质状态－活在当下。</p>
<p>而在此前，他和很多人一样，经常加班熬夜。</p>
<p>作为一个80后程序猿，关注代码往往胜于自己的身体，为了解决某个问题而加班熬夜是家常便饭，因此忽略了家人和身边的美好。每一个人都应该有梦想，但是人生和事业都如同长跑，不能为了梦想而丢弃了健康，哪怕每天能有一点点时间注意身体，也许我们就能笑到最后。</p>
<p>从今天开始每天要留一点时间给家人，每天多一点时间关心身体。</p>
<p>本站诣在于从一个小白的角度去分享一些健康知识，希望大家都有一个好身体，好心情，健康生活每一天。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[分享健康知识，希望大家都有一个好身体，每天开开心心，健康生活每一天。]]>
    
    </summary>
    
      <category term="日常" scheme="http://health365.top/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
      <category term="Life" scheme="http://health365.top/categories/Life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[食疗秘方--再也不用担心宝宝生病了]]></title>
    <link href="http://health365.top/year/02/28/diet-therapy/"/>
    <id>http://health365.top/year/02/28/diet-therapy/</id>
    <published>2015-02-28T15:05:12.000Z</published>
    <updated>2015-02-28T15:56:36.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/diet-therapy.jpg" alt=""></p>
<h1 id="感冒发烧治疗">感冒发烧治疗</h1>
<h2 id="1-干姜片敷脚底治疗感冒鼻涕">1.干姜片敷脚底治疗感冒鼻涕</h2>
<p>说明：这个方法妈妈们普遍使用，基本都效果良好，最重要的，用料和方法都十分安全，就算没效也绝无害处。</p>
<p>治疗：由着凉引起的感冒、鼻涕</p>
<p>方法：生姜切薄片，微波炉转干，敷于宝宝脚丫子底下（我一般都直接塞袜子里，贴着脚底），宝宝不抗拒就当鞋垫了敷个几小时半天，如果抗拒可趁睡觉时放进去，醒来拿掉。</p>
<p>效果：对于初期的鼻涕其实效果还是很明显的，儿子小的时候冬天一鼻涕就上这个，挺神。我们家阿姨学会了，现在又去带别家的小孩也用这方法，也很好使 。</p>
<h2 id="2-治疗宝宝感冒，咳嗽，鼻塞偏方">2.治疗宝宝感冒，咳嗽，鼻塞偏方</h2>
<p>1）感冒：借用网上妈妈们的葱白方法，我在里面再加了些晒干的柚子皮和姜，每次只要放一点点，因为柚子皮有点苦味，先大火烧开，再小火炖，等水有点发黄了就可以了，用这个水泡奶，或者加红糖给宝宝喝，一天两到三次（用于风寒感冒哦）</p>
<p>3）鼻塞：宝宝感冒鼻塞厉害的话，可以等他睡着了，用热毛巾折成一小块，再在毛巾外面包一块纱布，因为宝宝的皮肤比较嫩，如果毛巾直接放上去的话，太烫了，而且敷之前，妈妈最好先自己试试温度，最后把毛巾放在宝宝的鼻梁处，大概是宝宝的两个眼睛中间的部位热敷，一般十分钟左右宝宝的鼻子就会通了</p>
<p>如果体质不是很好的宝宝可以给他泡泡脚，我儿子就是的，现在每天睡觉之前泡脚，慢慢的加热水，温度大概在36度，二十分钟左右。现在整天小手都是热热的，而且晚上睡觉也很踏实了。妈妈们可以试试看的。</p>
<h2 id="3-四豆饮退烧">3.四豆饮退烧</h2>
<p>宝宝4岁时有天晚上突然发烧 腋下量38.6</p>
<p>老公要我立即给他喝美林，我犹豫了半天，决定试试四豆饮。</p>
<p>方子是：黄豆20粒 黑豆 绿豆 白芸豆各15粒 这个是3岁孩子的用量，6岁孩子可以翻倍。于是我用了2倍的量，实际上即使是翻倍，方子上说，水多煮烂，取浓汤服。</p>
<p>第一次烧，也不知道到底应该放多少水，先放了大半锅水，大火煮，大概把豆汤烧到小半杯的样子 我估摸着应该差不多了，倒出来，倒掉豆子，稍微吹了一下，喂宝宝喝下。</p>
<p>大概半小时多一点，感觉宝宝身上没有那么烫了</p>
<p>因为看过论坛上说的，四豆饮可以一直喝，好像也没有特别规定一天几次的。 于是我又加大了量，用了4倍的量，想的是省的一次次烧那么麻烦</p>
<p>烧好后只有三分之一杯的量了，汤色要比第一次的浓很多。 第一次是是咖啡色带点透明的感觉，第二次的颜色已经是接近黑色的深咖啡了，宝宝喝完后一直睡到第二天早上，明显精神好了很多，身上也不烫了，量了下体温 37.1退烧了。</p>
<h1 id="咳嗽症状治疗">咳嗽症状治疗</h1>
<h2 id="1-烤橘子止咳：强烈推荐的，_很有效！">1.烤橘子止咳：强烈推荐的， 很有效！</h2>
<p>拿一个小桔子，把桔子上的结头挖掉，就会有个小洞，用牙签把洞里的桔肉戳破，再在里面撒一点点盐，然后直接放到火上烤（或者放到平底锅里烤），不用翻动桔子，等到小洞里的桔子汁开始沸腾了，开小火再烤个两分钟，然后放凉，大一点的宝宝可以直接吃桔肉，小宝宝可以喝桔子汁，如果宝宝不愿意喝，妈妈可以加点水，让味道淡一点，因为会有点焦的味道。一天三次，两到三天，咳嗽会明显的改善的。</p>
<h2 id="2-治疗风寒咳嗽痰多：白萝卜蜂蜜">2.治疗风寒咳嗽痰多：白萝卜蜂蜜</h2>
<p>白萝卜一个，洗净切成小块，加适量蜂蜜搅拌均匀，盛于玻璃瓶中放置片刻，等汁水出现后，即可喝汁吃萝卜块。1日3次。连吃2~3日即可见效。可治风寒咳嗽痰多。</p>
<h2 id="3-食疗方子治咳嗽">3.食疗方子治咳嗽</h2>
<p>第一次试验我儿子咳嗽痰音很重，医生听已经有咳喘音了，吃了4、5天好了。 第二次也就是上两个星期，没有痰音，也4、5天好了。 现在天天晚上吃，反正也没有什么副作用。<br>方法：鸡蛋打一个在碗里（不要搅碎，蛋白归蛋白，蛋黄归蛋黄） ，加白糖一勺（有冰糖更好） ，加油一勺（烧菜的油即可），有妈妈说了麻油效果可能更好。蒸熟~<br>最后，最重要的是 ，每天晚上睡前吃，千万不要早上吃。<br>注意：<br>1、白糖和油都不要搅拌，不要放水，就那么蒸<br>2、10分钟左右肯定熟了，你们可以自己看看<br>3、我儿子2次咳嗽都伴有发烧的症状<br>4、勺我就用喝汤的勺<br>5、啥原理我真的不知道，这方子报纸上介绍过，我介绍的朋友中也有当医生的，他们小孩吃了也有用，他们也解释不了啥原理。<br>6、糖是一定要放的，一定要那种有点黄黄的天然冰糖，不是单晶冰糖。<br>7、如果觉得油糖太多，小孩吃不下，可以放半勺 。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[这些方法妈妈们普遍使用，基本都效果良好，最重要的，用料和方法都十分安全，就算没效也绝无害处。]]>
    
    </summary>
    
      <category term="小知识" scheme="http://health365.top/tags/%E5%B0%8F%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
      <category term="日常" scheme="http://health365.top/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
      <category term="食疗" scheme="http://health365.top/tags/%E9%A3%9F%E7%96%97/"/>
    
      <category term="Tips" scheme="http://health365.top/categories/Tips/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[国产药的质量差在哪里]]></title>
    <link href="http://health365.top/year/02/26/%E5%9B%BD%E4%BA%A7%E8%8D%AF%E7%9A%84%E8%B4%A8%E9%87%8F%E5%B7%AE%E5%9C%A8%E5%93%AA%E9%87%8C/"/>
    <id>http://health365.top/year/02/26/国产药的质量差在哪里/</id>
    <published>2015-02-26T13:04:54.000Z</published>
    <updated>2015-02-26T13:14:53.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/pills3_1.jpg" alt=""><br>我今天来说一个严肃的话题，说说国产药的质量问题。关于国产药，我听到过几个好玩的说法，都来自医生。一个说，心血管方面的药，夏天可以吃国产的，冬天危险系数比较高，一定要吃进口药。还有一个说，刚开始生病的时候吃进口药，等到病情稳定了可以换成国产药。又有一个医生说，普通病人的医保数额有限，只能吃国产药。老干部医保数额则要高很多，几乎不封顶，所以我们院的干部病房都用进口药。</p>
<p>制药业的从业人员则有不同的看法，他们普遍认为国产药质量还可以，尤其是这几年生产的，质量应该说都不错。但他们也承认，确实有个别国产药质量很差，这些害群之马让医生和患者对国产药不信任，其结果就是他们这个行业集体背黑锅。</p>
<p>当然制药行业为自己说话是可以理解的，那国产药的质量到底怎么样呢？先来明确几个定义。我这里说的国产药特指固体片剂，不讨论注射制剂，也不讨论生物制剂，只讨论通常老百姓说的口服药片和胶囊，它们占了药品市场的大头，其核心成分是小分子化合物。另外中药也不讨论，基本上没有国产和进口这一说。</p>
<p>这里还要强调一下国产和进口的区别，我们所说的进口药有很多都是跨国药企在中国的合资企业生产的，虽然严格意义上应该算是国产的，只是这类产品是按照国外的标准生产的，打着外国药企的牌子，无论是在老百姓心目中的定位还是在医院的定价都享受的是进口药的待遇，所以我把它们当做进口药来看待，我这里所说的国产药只包括国企生产的药。</p>
<p>再补充一点，我今天只讨论正规药厂的药，不讨论那些三无药厂生产的假药，中国有没有假药？我不敢说没有，但目前那种明目张胆的假药应该是非常罕见了，你在大城市的正规药店买到的应该都是正经药，一家店如果被发现卖假药，店长立刻得判刑。假药属于“民愤极大”的事件，一般都会从重从快处理，中国药监部门在这方面还是很严格的。</p>
<p>那么，国产的药片到底有多少种呢？根据食药总局提供的统计数字，中国已有的药品批准文号总数高达18.9万个，其中化学药品有12.2万个，95%以上为仿制药。也就是说，目前中国药品市场上的国产药绝大部分为仿制药，所以我这个问题就可以换成一个几乎等价的命题：国产仿制药片的质量差在哪里。</p>
<p>仿制药质量到底差不差呢？我们来看看政府是怎么说的。2012年2月13日，国务院印发了《国家药品安全“十二五”规划》，明确提出“部分仿制药质量与国际先进水平存在较大差距”。这份《规划》提出，对2007年修订的《药品注册管理办法》实施前批准的仿制药，分期分批与被仿制药进行质量一致性评价，其中570种纳入国家基本药物目录和临床常用的化学药在2015年前完成，这570种常用药品涉及2400家企业，3.3万个批准文号，九成以上的文号都是2007年以前批准的。</p>
<p>我来翻译一下这句话，意思就是2007年以前批准的仿制药质量都不敢保证，也许有好的也许有不好的，政府也不知道，你吃到好的就算运气好，吃到差的就算你倒霉。咱们政府已经意识到这个问题，决定对2007年以前批准的仿制药进行一次重新评估，但这项工作很困难，要分好几步来走，第一步预计到2015年以前才能完成，所以你现在吃到的国产药，尤其是批文在2007年以前拿到的，质量都不敢保证。</p>
<p>如果你不相信政府的话，我再来说一个数字。2009年出版的世界卫生组织统计年鉴显示，中国进入世卫组织采购目录的品种数量为6个，印度则是194个，远超中国。这一巨大差距的根本原因就是中国大多数仿制药的质量达不到世卫组织的要求。要知道，绝大部分世卫组织采购的药都用于非洲，所以坊间一直流传着一个段子，说中国的国产药连非洲难民都不吃。</p>
<p>这个段子虽然听上去很匪夷所思，但我不能不说，还真有一定的道理。</p>
<p>很多人听到这里估计会感到奇怪了，中国是制造业大国，还有个外号叫做“山寨大国”，虽然不雅，但相当形象，因为中国人的模仿能力之强是全球公认的，这其实不是件坏事，模仿也算一种能力。医药方面，中国药品市场巨大，仿制药的市场规模已经接近5000亿人民币，同样是全球公认的仿制药最大的市场。但为什么中国的仿制药竟然连我们一直很瞧不起的印度都比不上呢？要想回答这个问题，就必须先从仿制药的历史谈起。</p>
<p>仿制药是一种极为特殊的商品，原因就在于药品有两个独一无二的属性。第一，不同来源的同一种药质量应该是一样的，不能像汽油那样分成不同的档次，92的95的，分别对应不同的价格，这在伦理上是说不过去的。第二，制药业是一个高度管制的行业，药品不能随便上市销售，进入医保后也不能自由定价。早年间大家对这两个独特的属性没有搞清楚，仿制药行业一直没有发展起来，直到美国1984年通过了《药品价格竞争和专利期修正案》，统一了大家的思想，问题才得到了根本的解决。所以制药行业都认为1984年是全世界仿制药元年。</p>
<p>总的来看，这个修正案解决了药品市场的一个特有的矛盾，就是鼓励创新和保障公众利益之间的矛盾。一方面，如果不给创新者一定的市场独占和垄断，没有高额的利润回馈，就没人去创新了，那我们就没有新药可吃了，这个很好理解。另一方面，如果保护过度，药价居高不下，公众利益得不到保护，也是不行的。这后一条药品的一个很特殊的属性，电视机没这个问题，买不起别买，和公众利益关系不大了。药不行，因为药在很多国家都是属于医保范畴的，药价太高的话不但老百姓不答应，政府也不答应。</p>
<p>这个修正案细节很复杂，我就不多说了，仅从仿制药角度来给大家简要介绍一下。这个修正案的核心就是回答了“如何衡量仿制药和专利药效果等同”这个核心问题。前面说了，药品是不能分等级的，仿制药必须能够证明自己和专利药一样安全有效才会被允许上市。专利药经过了I-III期严格的临床试验的考验，其安全性和有效性是没问题的。但仿制药如果也要重新做临床试验的话，那就太浪费了，而且也没有必要。于是美国FDA在咨询了各路专家的意见后，认为“生物等效性试验”可以作为衡量的指标，这就为仿制药生产厂家节省了一大笔费用。</p>
<p>什么是“生物等效性”呢？解释起来其实很简单。专利药当中起作用的是小分子化合物，那么如果仿制药和专利药的这个小分子化合物在分子式和晶体结构等方面完全一样，它在血液中的动态行为也非常相似，那么我们就可以认为两者是生物等效的，不用再看疗效。修正案规定，仿制药只有通过了生物等效性试验的考验，才能作为专利药的替代品而被允许上市销售。反过来说，一种仿制药一旦通过了生物等效性试验的考验，我们就有理由相信它和专利药在疗效上是完全等价的，可以相互替代。但是我采访过的一位中国药品审评中心的资深人士对我说，中国的药品监管机构和医生群体都没有弄清楚仿制药的概念，不明白仿制药和专利药到底是一种什么样的关系，还以为两者的治疗标准有差别，其结果可想而知。</p>
<p>反观国外，那个修正案催生了一个被称为“专利悬崖”的现象。拿美国为例，专利药的专利一到期，仿制药立刻就出来了，价格低得多，疗效却和专利药一样，两者完全可以相互替代，所以美国的药剂师可以放心大胆地给病人开仿制药，除了极特殊的情况外，药品的付费方，也就是医疗保险机构等等，也都鼓励药剂师给病人开仿制药，节省药费。在这种情况下，专利药几乎没有活路，除非它也大幅度降价，降到和仿制药相差无几的程度，但这往往意味着亏本，起码利润很低，所以很多时候专利药的专利一到期，药厂甚至会立即停产，有时候整个部门都被撤销了，相关人员转去开发新药了。所以说这个修正案属于一箭双雕，一方面鼓励了创新，另一方面又降低了药价，保障了公众利益，在两者之间找到了一个很好的平衡点。</p>
<p>但是，这个专利悬崖却一直没有在中国出现，进口新药在专利过期很久之后仍然可以在中国市场上按原价格销售。不但如此，进口药还在药品招标时可以享受单独定价的所谓“超国民待遇”，导致国内进口药的价格是国产仿制药的好几倍。请注意，此时的进口药不能再叫专利药了，于是中国医药界为那些过了专利保护期的专利药起了个新名字，叫做“原研药”，以和国产仿制药区分开来。这是中国特有的词儿，国外是没有这个说法的，他们只有专利药和仿制药（Generic Drug）这两个名词，两者的差别是专利的不同，但质量是一样的。</p>
<p>前面一直在说国产仿制药在理论层面出现的问题，下面我再从技术层面说说仿制药的毛病究竟出在哪里。前面讲了，生物等效性是判断仿制药质量的黄金标准，从技术上讲这个“生物等效性”涉及到两个部分，第一是那个起作用的小分子必须要一样，第二是小分子在血液中的行为要近似。下面我们分别来看看这两个方面。</p>
<p>我们所说的小分子指的是被申请了专利的化学分子，专业名称叫做“活性药物成分”，制药行业则更喜欢称之为“原料药”。在普通老百姓心目中这一定是仿制药制造过程中最重要的一步，某种角度来看这当然是没错的，这是仿制药的核心，做不出小分子还做什么仿制药呢？或者做出来的小分子是错误的，那就成假药了，不在我的讨论范围之内。早年的中国仿制药确实就是从这个小分子开始的，因为改革开放前国内很难买到进口药，但文献还是能查得到的，于是中国制药厂的技术人员们便从文献上印着的化学分子式着手，试着将其合成出来，中国的仿制药时代就是这么开始的。合成原料药当然不是一件容易的事情，但是中国有很多优秀的化学家，大家集体攻关，很快摸到了窍门，现在可以说基本上掌握了这门手艺。</p>
<p>另外，懂化学的都知道，这种化学小分子从无到有的合成肯定需要很多步骤，每一步化学反应之后都要把产物提取出来，再进行下一步化学反应，这么依次做下去。如果哪一步提纯的不够好，或者反应进行得不完全，就会遗留下一些副产品，这就是一般人所说的杂质的主要来源。这当然是一个很大的问题，而且中国仿制药厂在这一点上确实曾经做的不够好，但由于国家有关部门对这个问题的高度重视，杂质问题在过去的几年当中基本上被解决了。</p>
<p>事实上，中国企业生产的原料药一直是出口的，不过你千万别以为这就代表着中国仿制药走出国门了，这几乎可以说是两回事。原料药属于化工产品，不属于医药产品，其价值在药品当中所占的比例是很低的。中国生产的原料药被以极低的价格卖给了欧美和印度以色列的仿制药厂，人家以此为原料，生产出来的药品再以极高的价格卖给全世界，这就是世界仿制药市场的现状。中国只能算是一个原料药的生产大国，不是仿制药的生产大国，印度在这方面要比中国强很多，中国实际上已经变成了印度制药企业的原料供应商，在这个仿制药生态圈里处于最底层。</p>
<p>这里面还有一个猫腻，那就是原料药的生产过程污染问题很难解决，消除污染的成本很高，所以国外药企都不愿做，让给我们做，这就相当于把环境污染留在了国内，把利润让给了国外。</p>
<p>刚才说的是仿制药生产过程的第一步，也就是原料药的生产。原料药只是药片中的有效成分，它还不能算是药，不是商品，商品药需要被包装，被运输，所以要能承受一定的环境变化，要抗压，要稳定，等等等等，所以原料类必须和辅料相结合，变成固体制剂，也就是我们常说的药片，才能上市销售。</p>
<p>反过来说，当我们从药店里买回一片药，吞进肚里后，首先必须在消化道内崩解，然后有效成分才能溶出，最后被胃肠道吸收，进入血液。这个过程如果太慢，有效成分还没完全溶出，药片就被排出去了，药效根本发挥不出来。但如果这个过程太快的话，对于某些药品来说，也有可能导致有效成分的吸收速度太快，一方面有可能带来一定的副作用，另一方面也有可能使得药效不够持久。</p>
<p>这，就是我们前面所说的生物等效性试验的关键所在。生物等效性试验通常是用健康中青年男性来做的，一般是找20个左右这样的志愿者，遵医嘱服药，然后定期抽血，测出药的有效成分在血液中的浓度，画出一条药时曲线，药品浓度和时间的曲线，横轴是时间，纵轴是浓度。同一个志愿者先后吃专利药和仿制药，分别画出药时曲线，如果两者相差在20%以内的话，我们就认为两种药是生物等效的。当然这个20%就是告诉大家一个概念，里面的技术细节很多，我就不仔细说了。</p>
<p>生物等效性试验需要用到真人，所以是很贵的。有人又提出一个变通的办法，叫做体外溶出试验。简单说，这就是在37°C的容器中加介质搅拌，模仿人体消化道内的环境，然后测量一片药在介质中的溶出曲线，和原研药作对比。从理论上讲这个方法可以模拟消化能力差别很大的患者的体内环境，但国际上还是认为生物等效性试验是最高标准。不过体外溶出试验有一个优势，它非常容易做，成本很低，可以在研究制造工艺的时候随时用来进行校正。</p>
<p>说到这儿有人可能要问了，一片药吃到肚子里，吸收速度真的会差别那么大吗？答案是真的，原因就在于生产工艺里面的猫腻是很多的。专利药在申报专利的时候肯定会把有效成分的分子式公开出来，但生产工艺则是保密的。仿制药厂要做的事情就是从专利药倒推回去，也就是所谓的逆向工程，一步步还原人家的生产工艺，最后生产出和人家生物等效的仿制药。当然工艺不一定和人家一模一样，但最后的结果一定要过硬。这个制造工艺才是制药工业的真正的难点所在，技术含量也都体现在这里。而这个可不像合成原料药那样，只需要一个优秀的化学家在实验室里鼓捣鼓捣就能行的，而是一个系统工程，说一句特俗的话，需要深厚的工业底蕴，不是一下子能提高的，中国缺的就是这份底蕴，这就是为什么中国能仿其他东西，却仿不了药的主要原因。</p>
<p>这种情况其他行业也有，比如汽车，国产的质量就是不行。问题在于我前面说的药品特殊性，国产汽车可以低价销售，药品行吗？起码在理论上是不行的。</p>
<p>我采访过的一位工程师用了一个形象的比喻解释过这件事，他说制药好比蒸馒头，你可以用和人家一样的面粉，一样的酵母，一样的不锈钢蒸锅，但因为工艺不到位，最后很可能蒸出一锅死面疙瘩。以前中国药监局在评价仿制药质量的时候只看最终成分，一看是面粉，就通过了，可实际上相差很远。</p>
<p>我们回顾一下历史就可以知道，中国的仿制药工业的毛病就出在郑筱萸身上。中国在2001年加入WTO，不能再偷人家专利药了，只能做仿制药。在郑筱萸的主持下，前药监局于2002年出台了中国第一部《药品注册管理办法》，从此中国仿制药行业进入了一个疯狂的时期，大家都在拼命申报项目，尽可能多拿批文，这股风潮一直持续到2006年中期达到了顶峰，短短4年的时间里前药监局批了太多的许可证，隐患就此埋下。后来的事情大家都知道，郑筱萸东窗事发，很快就被枪毙了。</p>
<p>现在看来这部《药品注册管理办法》漏洞百出。这个法虽然也要求口服固体制剂要做生物等效性试验，但标准定得很低，比较的对象也不固定。这个多说一句：国外要求仿制药必须和专利药做对比，但中国可以拿已经批准的仿制药作为参比制剂，前面说了，专利药和仿制药的药时曲线只要差别在80%以内就可视为生物等效，但如果下一个仿制药和仿制药做对比了，两个80%一乘，那么就有可能差得更多了，如此一步一步比下来，到第5第10个仿制药很可能和专利药相差十万八千里了。</p>
<p>更关键的地方是，这个《药品注册管理办法》在仿制药申报与审批环节中留下了太多人为操作的空间，使得造假变得极为容易和便捷，厂家很容易蒙混过关，这就导致一大批本来不具备生产仿制药能力和资质的企业轻易地拿到了许可证。据统计，中国现有的18.9万余张药品上市许可证中的95%是在2007年以前发放的，分布在将近5000家药厂手里。如今全中国几乎任何一家药厂手里都有十几张甚至几十张许可证，同一种药品有几十家甚至上百家企业在生产，这些企业为了生存，在招标的时候进行恶性竞争，实在做不下去了就换一张许可证接着来。</p>
<p>这个现象是中国独有的，任何一个国家都没有像中国这么多药厂，差了一个数量级，这就是中国仿制药质量为什么差的根本原因。也许有人会说，竞争不是件好事吗？这么多药厂相互竞争，消费者肯定得利呀。这个看法在其他行业也许正确，在药品这个行业就不灵了。原因就在于药不是一个自由竞争的行业，中国采用的是国家招标，医保买单的政策，招标的结果就是拼命压低药价，中国的药厂在这种环境下居然也能生存，因为中国有地方保护主义，各地在招标的时候有一定的比例是可以机动灵活的，这部分份额基本上都给了本地的药厂。再加上国家标准又定的不严格，最后的结果就是大家都牺牲质量拼价格，毒胶囊就是这么来的，因为能便宜几分钱，这很可能就是唯一的利润点。</p>
<p>很多人看到毒胶囊这几个字都很激动，以为这就是国产药质量差的主因了，其实这点毒性说实话影响真的不大，大家都漏掉了更关键的因素，那就是生物等效性和进口专利药相差甚远。换句话说，你吃的这片药很可能根本就不溶解，或者溶解度很低，从消化道里走个过场然后就直接拉出去了。这才是国产药质量差的主要原因。这时候不少消费者还在要求降低药价，他们没有意识到这是以牺牲质量为代价的，国产药的价格说实在的并不高，老百姓之所以觉得高，是中国的以药养医政策导致的，怪不到制药企业头上。</p>
<p>中国政府知道这事吗？当然知道，我前面说的那个仿制药一致性评价就是政府对于这件事的一次纠错，可以说是一次历史的补课吧。但是我听说这次重新评价工作进行的很不顺利，因为大家心里都明白，要想动真格的，就必须砍掉一批不合格的药企。但是现在制药厂都是各地的利税大户，属于国企，雇佣了很多工人，你敢砍吗？一个业内人士跟我说过一个特好玩的比喻，说现在的政策是宁可让大家吃完晚饭上网骂娘，也不愿让他们吃完早饭上街骂娘。要是砍掉一大批地方制药厂，工人失了业，吃完早饭上街骂娘，谁负责？</p>
<p>说了半天又回到老问题上去了，就是中国的政府、企业和消费者三方的关系没有理顺。上世纪80年代初的台湾曾经遇到过这个问题，但当时的台湾省药监局领导人黄文鸿顶住了来自地方势力的巨大压力，在短短几年时间内把台湾的制药厂从550家迅速砍到163家，大幅度提高了台湾仿制药的质量。</p>
<p>当然了，中国大陆的情况远比当年的台湾复杂，改革的阻力肯定要多得多。但药是一个关系到广大民众身体健康的特殊商品，占用国家财政支出的份额也极高，未来的市场潜力巨大。我们能否从这个关键行业开始，大胆改革，为其他行业的改革树立一个标杆？再说一句特俗的话：让我们拭目以待吧。<br><a href="http://www.aiweibang.com/yuedu/dushu/3145193.html" target="_blank" rel="external">原文点此</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[制药业的从业人员则有不同的看法，他们普遍认为国产药质量还可以，尤其是这几年生产的，质量应该说都不错。但他们也承认，确实有个别国产药质量很差，这些害群之马让医生和患者对国产药不信任，其结果就是他们这个行业集体背黑锅]]>
    
    </summary>
    
      <category term="医药" scheme="http://health365.top/tags/%E5%8C%BB%E8%8D%AF/"/>
    
      <category term="小知识" scheme="http://health365.top/tags/%E5%B0%8F%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
      <category term="Tips" scheme="http://health365.top/categories/Tips/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[2020年全球医学影像设备市场将达到350亿美元]]></title>
    <link href="http://health365.top/year/02/26/2020%E5%B9%B4%E5%BD%B1%E5%83%8F%E8%AE%BE%E5%A4%87%E5%B8%82%E5%9C%BA%E5%B0%86%E8%BE%BE%E5%88%B0350%E4%BA%BF%E7%BE%8E%E5%85%83/"/>
    <id>http://health365.top/year/02/26/2020年影像设备市场将达到350亿美元/</id>
    <published>2015-02-26T11:22:31.000Z</published>
    <updated>2015-02-26T13:05:32.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>根据全球知名市场调研公司PMR（Persistence Market Research）近日发布的一份最新报告，在未来五年全球诊断影像设备市场将经历快速增长，到2020年将达到350亿美元。<br><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/healthcare-it-medical-imaging.jpg" alt=""></p>
<p>根据报告内容，随着慢性疾病和损伤的增加，平均寿命的上升，以及先进的影像技术和政府的健康计划将增加全球成像设备的市场价值，预计到2014年将达到250亿美元，预估期内复合年增长率（CAGR)为5.2%，到2020年该市场市值达350亿美元。</p>
<p>PMR报告指出，如果不受额外的限制因素影响，这些估值会更高，一份声明中这样写道：“严格的监管法规要求和癌症的风险加剧（由暴露在辐射下引发）抑制了市场的增长。”</p>
<p>按地域划分，受人口老龄话影响，北美和欧洲最先采用新的成像技术。而此同时，亚太地区将成为市场增长最快的地区，这是由于“人们对早期诊断有益于个人疾病治疗意识的加强，人口基数大以及卫生保健系统的升级换代和慢性疾病的患病率的不断增加，诊断影像设备的增长比发达国家更快，” 根据PRM报告内容。</p>
<p>译者: Alisa <a href="http://www.healthimaging.com/topics/healthcare-economics/report-global-imaging-device-market-top-35b-2020" target="_blank" rel="external">原文点此</a><br>转载请注明来源：<a href="health365.top">health365.top</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[根据全球知名市场调研公司PMR（Persistence Market Research）近日发布的一份最新报告，在未来五年全球诊断影像设备市场将经历快速增长，到2020年将达到350亿美元。]]>
    
    </summary>
    
      <category term="趋势" scheme="http://health365.top/tags/%E8%B6%8B%E5%8A%BF/"/>
    
      <category term="市场" scheme="http://health365.top/tags/%E5%B8%82%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="影像" scheme="http://health365.top/tags/%E5%BD%B1%E5%83%8F/"/>
    
      <category term="设备" scheme="http://health365.top/tags/%E8%AE%BE%E5%A4%87/"/>
    
      <category term="News" scheme="http://health365.top/categories/News/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[普华永道发布2015值得关注的十大医疗问题]]></title>
    <link href="http://health365.top/year/02/25/2015%E5%80%BC%E5%BE%97%E5%85%B3%E6%B3%A8%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%A4%A7%E5%8C%BB%E7%96%97%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    <id>http://health365.top/year/02/25/2015值得关注的十大医疗问题/</id>
    <published>2015-02-25T12:43:15.000Z</published>
    <updated>2015-02-26T13:00:15.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>普华永道医疗研究机构发布2015十大医疗问题：</p>
<h2 id="1-自助医疗">1.自助医疗</h2>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/问题1.jpg" alt=""></p>
<p>美国医生和病人正面对着高科技和个人医疗设备的飞速增长。可穿戴技术，与智能手机连接的设备和移动应用将在医疗领域变得更有价值。</p>
<h2 id="2-从移动应用到医疗设备的飞跃">2.从移动应用到医疗设备的飞跃</h2>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/问题2.jpg" alt=""></p>
<p>随着便携式医疗设备在家中和手机上的广泛被运用，使得诊断和治疗变的更加方便的同时，需要更有力的信息安全系统。</p>
<h2 id="3-隐私与便捷间的权衡">3.隐私与便捷间的权衡</h2>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/问题3.jpg" alt=""></p>
<p>在2015年事情发生变化了，隐私变得没有使用方便重要了，因为患者希望使用数字化的工具和服务来收集和分析健康信息。</p>
<h2 id="4-高额医疗花费促使低成本医疗创新">4.高额医疗花费促使低成本医疗创新</h2>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/问题4.jpg" alt=""></p>
<p>美国医疗保险负担的不断加剧，以及人口老龄化和并发症患者会促进创新性的医疗服务和管理系统。</p>
<h2 id="5-好疗效才有好价格">5.好疗效才有好价格</h2>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/问题5.jpg" alt=""></p>
<p>预计在2015上市的高价格新产品和特效药增加了人们对何为好的健康治疗效果及如何证明的期待。</p>
<h2 id="6-开诚布公">6.开诚布公</h2>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/问题6.jpg" alt=""></p>
<p>针对临床试验数据、真实治疗效果以及医生和医药公司之间的财务关系透明化新举措，将会提升病人就医体检并创造新的机会 。</p>
<h2 id="7-了解新进投保人士">7.了解新进投保人士</h2>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/问题7.jpg" alt=""></p>
<p>2015年对于美国卫生部门来说将会是革新的一年，由于新进投保人士的出现，将会促进更好地治疗管理项目的出现以及市场营销策略的改变。</p>
<h2 id="8-医生以外的医护人员将得到更大施展空间">8.医生以外的医护人员将得到更大施展空间</h2>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/问题8.jpg" alt=""></p>
<p>做为医生的副手，通过数字化监控病人及参与风险支付模式，医生助理逐渐成为照顾病人的一线工作人员。</p>
<h2 id="9-重新定义千禧代的健康">9.重新定义千禧代的健康</h2>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/问题9.jpg" alt=""></p>
<p>在美国，1980年代到2000年代出生的这代人，被称作“千禧世代”。随着经济复苏和婴儿潮出生的一代（1946-1965年出生）相继退休,雇主和保险公司正在寻找新颖的方式去留住和吸引下一代的健康消费者。</p>
<h2 id="10-与合作伙伴共赢">10.与合作伙伴共赢</h2>
<p><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/问题10.jpg" alt=""></p>
<p>2015年，合资企业、开放的合作平台和非传统行业的伙伴关系将促使医疗公司从安逸转向新的竞争性策略。</p>
<p>译者: Aimee   <a href="http://www.pwc.com/us/en/health-industries/top-health-industry-issues/index.jhtml" target="_blank" rel="external">原文点此</a><br>转载请注明来源：<a href="health365.top">health365.top</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[普华永道医疗研究机构发布2015十大医疗问题]]>
    
    </summary>
    
      <category term="趋势" scheme="http://health365.top/tags/%E8%B6%8B%E5%8A%BF/"/>
    
      <category term="News" scheme="http://health365.top/categories/News/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[你所忽视的螨虫]]></title>
    <link href="http://health365.top/year/02/25/%E4%BD%A0%E6%89%80%E5%BF%BD%E8%A7%86%E7%9A%84%E8%9E%A8%E8%99%AB/"/>
    <id>http://health365.top/year/02/25/你所忽视的螨虫/</id>
    <published>2015-02-24T16:12:05.000Z</published>
    <updated>2015-02-24T16:31:34.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>螨虫是继跳蚤、苍蝇之后，最为猖獗的人类居室害虫，它专靠刺吸人的皮肤组织细胞、皮肤腺分泌的油脂等为生。螨虫隐蔽在生活中的很多地方，对人体的危害极大。螨虫可以损害皮肤，引发炎症，传染疾病，引起过敏反应，甚至脱发都跟螨虫有关系。<br><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/1000.jpg" alt=""></p>
<h2 id="螨虫来源">螨虫来源</h2>
<p>螨虫不只在你的脸上做窝，只要你踏进房门，就很可能已经与螨虫为伍了。如果你的皮肤经常处于过敏状态，那么这个罪魁祸首很可能就是螨虫，因为室内螨虫同样也是过敏症患者的主要致病因素。</p>
<p>这些肉眼根本观察不到的微小昆虫在我们生活的地方无处不在。它们主要寄存在居室内的床垫、地毯、枕垫、坐垫等物体上，依靠人体皮肤的脱落表皮为生。它的厉害之处绝不仅仅在于自身的危害力，其排泄物同样不容小觑。螨虫的排泄物会最终作为灰尘卷进空气并通过呼吸进入人体呼吸道。而很多人对螨虫排泄物有过敏反应，尤其会引起过敏症患者的不适反应，如强烈打喷嚏和呼吸不畅等。</p>
<h2 id="螨虫危害">螨虫危害</h2>
<h3 id="1-损害皮肤">1.损害皮肤</h3>
<p>螨虫吸取皮肤的营养成分，分泌物堵塞毛孔，使皮肤粗糙、角质变厚。引起痤疮的一些皮肤病。皮肤螨虫还能够加速细小皱纹的产生，加速黄褐斑、黑斑等色素沉着。</p>
<h3 id="2-引发炎症">2.引发炎症</h3>
<p>螨虫寄生繁殖、分泌和排泄物质侵入毛囊，引发炎症，例如螨虫侵入睫毛毛囊内和皮脂腺内，可造成眼睑缘发炎。严重影响发生炎症的器官功能。</p>
<h3 id="3-传染疾病">3.传染疾病</h3>
<p>螨虫出入皮肤内外，将自身的排泄物带进深层皮肤组织，引发严重的炎症反应。同时还可将皮肤接触到的的各种污染物质、细菌病毒等异物粘到身上带到皮肤里。如果皮肤抵抗力弱，则会引起皮肤炎症。</p>
<h3 id="4-产生过敏">4.产生过敏</h3>
<p>螨虫会引发多种呼吸道疾病，螨虫排泄物最终作为灰尘卷进空气并通过呼吸进入人体呼吸道，很多人对螨虫排泄物有过敏反应，尤其会引起过敏症患者的不适反应,如强烈打喷嚏和呼吸不畅等。</p>
<h3 id="5-破坏毛发">5.破坏毛发</h3>
<p>螨虫破坏发根的毛根壁，从而吸取供给到毛根的营养成分，使头发的根部变细，根部动摇、开始脱发，成为头屑、头部瘙痒、头皮疾患、粗糙头发和脱发的原因。</p>
<h2 id="除螨虫">除螨虫</h2>
<h3 id="1-房屋清洁">1.房屋清洁</h3>
<p>房间的通风性对于防止螨虫的生长有着极为重要的意义，因为60％以下的空气湿度可使螨虫和霉菌难以生存。如果可以去除卧室中的厚地毯那就更有效了。由于螨虫在卧室里的主要藏身之处是床垫，因此时刻保持床垫的清洁是很重要的。同时，尽可能减少卧室内容易聚集灰尘的物品，如沉重的窗帘、织物桌布、开放式书架、盆栽植物等。</p>
<h3 id="2-室内扬尘问题">2.室内扬尘问题</h3>
<p>其次就是杜绝扬尘，防止过敏。对于已经滋生了螨虫的房间，必须立即采取一些补救措施。比如尽可能减少室内扬尘现象，让感染了螨虫及其他霉菌的灰尘无法飘散到空气中。具体而言，减少不同温度房屋之间的通风，从而改善扬尘现象。清除窗口处、室内高温处以及换气设施周围的灰尘，注意在最易扬起灰尘的地方消除隐患。</p>
<h3 id="3-选择散热器">3.选择散热器</h3>
<p>另一个关键是适当散热，适当采暖。选用适当的散热器会对消除螨虫和减少室内灰尘浮散起到不可忽视的作用。因为散热器表面为喷塑表层，光滑细腻，不易积灰，便于清洁，这样就有效地杜绝了螨虫的寄生。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[螨虫隐蔽在生活中的很多地方，对人体的危害极大。螨虫可以损害皮肤，引发炎症，传染疾病，引起过敏反应，甚至脱发都跟螨虫有关系]]>
    
    </summary>
    
      <category term="小知识" scheme="http://health365.top/tags/%E5%B0%8F%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
      <category term="Tips" scheme="http://health365.top/categories/Tips/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[2014年FDA批准的23个健康App]]></title>
    <link href="http://health365.top/year/02/22/2014%E5%B9%B4FDA%E6%89%B9%E5%87%86%E7%9A%8423%E4%B8%AA%E5%81%A5%E5%BA%B7App/"/>
    <id>http://health365.top/year/02/22/2014年FDA批准的23个健康App/</id>
    <published>2015-02-22T14:28:07.000Z</published>
    <updated>2015-02-22T15:10:45.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>美国医疗健康资讯网站MobiHealthNews已连续数年追踪FDA对智能手机连接的医疗设备和独立应用程序（App）的审批情况。2014年度，迄今为止，FDA已批准了23个与数字健康相关的App和设备。获得认证代码是FDA为App类别专设的 510（K）。<br><img src="http://7vzq59.com1.z0.glb.clouddn.com/apps副本.jpg" alt=""><br>第一季度：7款<br>Kinsa Health公司——Kinsa智能温度计，可用于口腔、下臂或直肠，该设备将数据传送到一个伴侣智能手机app。<br>三星（Samsung）公司——S Health app，作为一种心脏科信号发射器，S Health应用可与已连接的其他医疗对接。<br>EarlySense公司——Early Sense Beside Unite，一种无源非接触床旁监护仪，可连续监测呼吸频率、心跳速率及动作，作为一种传感器，监测患者的临床状态。<br>Alere Connect公司——HomeLink，一种家庭健康集线器（hub），使患者在家中自测，并将数据快速、无缝地传输至医疗服务提供者可访问的临床系统。<br>Camntech公司——MotionWatch和PRO-Diary，一种运动跟踪腕表和腕戴电子日记，可能用于临床。<br>Carestream公司——VUE Motion，一种移动放射学查看和读取软件，可用于iPhone 4s、iPad2、Galaxy Note和Galaxy S移动设备。<br>HealthInterlinkHealthInterlink公司——Beacon 2.0，一种移动中心软件系统，将各种家庭医疗设备的数据进行整合。</p>
<p>第二季度：11款<br>Propeller Health公司——结合了智能吸入器的一个平台，面向哮喘或慢性阻塞性肺病（COPD）患者。<br>Qardio公司——QardioARM，一种血压监测器<br>Nexus6公司——SmartTouch，一种智能手机连接的吸入器，作为一种可处方的定量吸入器（MDI），用于临床试验、临床实践、患者自我管理。<br>CardioMEMS公司——CardioMEMS HF System，监测肺动脉高压。<br>Calgary Scientific公司——ResolutionMD，一种诊断医疗成像软件，供应商可使用该移动软件用于所有成像模式，除了乳腺放射成像。<br>McKesson公司——Mckesson Cardiology ECG Mobile，使临床医生分析和审查由各种ECG设备捕捉的心电图波形。<br>InTouch Health公司——CS App，一款应用软件，允许以一种近似实时的方式从数字听诊器进行听诊（auscultation）。<br>Reflectance Medical公司——Multi-Parameter Mobile CareGuide 3100 Oximeter system，多参数移动CareGuide 3100血氧仪系统，对传感器下方区域骨骼肌组织的血氧饱和度和pH值进行一种非侵入型评估。<br>Vital Connect公司——Vital Connect Platform，该系统支持该公司的生命体征监测器HeartPatch，这是一种可穿戴设备，捕捉单导联心电图、心跳速率、心率变异性、呼吸频率、皮肤温度、身体姿势（跌倒检测）、步行、压力、睡眠阶段。<br>Gauss Surgical公司——Triton Fluid Managment System，一种应用程序，利用iPad的摄像头估计手术过程中的血液损失及手术海绵用量。<br>Entra Health Systems公司——MyHealthPoint远程医疗管理系统，一种在线的移动软件，从各种来源存储生物特征数据，测量生命体征，包括血糖、血压、体重、活动、体温、心电图、脉搏和血氧饱和度。</p>
<p>第三季度：5款（截止9月24日）<br>Global Kinetics公司——Personal KinetiGraph，一种可穿戴设备，监测和治疗帕金森病，可针对帕金森患者的活动提供全面的自动化报告，使神经科医生和其他医生可以更容易地识别运动症状的变化，帮助决策以优化治疗。<br>Otoharmonics公司——Levo系统app，一种iPad和iPad Touch应用，可帮助治疗耳鸣（tinnitus）。<br>dorsaVi 公司——ViMove传感器系统，可跟踪人体的运动及肌肉活力，用于临床或运动员训练。<br>AliveCor公司——一种房颤算法，利用其智能手机心电图（ECG）传感器检测心房颤动，具有较高的准确度。<br>Philosys公司——Gmate Smart，一种允许智能手机连接的血糖仪。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[美国医疗健康资讯网站MobiHealthNews已连续数年追踪FDA对智能手机连接的医疗设备和独立应用程序（App）的审批情况。2014年度，迄今为止，FDA已批准了23个与数字健康相关的App和设备。获得认证代码是FDA为App类别专设的 510（K）。]]>
    
    </summary>
    
      <category term="FDA" scheme="http://health365.top/tags/FDA/"/>
    
      <category term="App" scheme="http://health365.top/tags/App/"/>
    
      <category term="News" scheme="http://health365.top/categories/News/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
